[又係世柒] 越認識 共產黨 越唔可能支持中國

董建華條仆街，果然係 共產黨 嘅人，記者問佢何志平被拉嘅事，佢問記者食咗飯未，跟住，又要香港人深入認識 共產黨 。我唔知佢果句真心定假意，但如果你真係深入認識 共產黨 ，你根本只會走上堅決反共，甚至反對中國管治香港呢條路。

共產黨 入黨誓詞似黑社會

其實 共產黨 係中國最大嘅黑社會，係一啲都無錯，中國近代政黨，無論國民黨定共產黨，都充滿洪門果種幫會特色，你睇 共產黨 入黨誓詞嘅內容，簡直嚇死你，嚴守黨嘅紀律，保守黨嘅秘密，隨時為黨和人民犧牲一切，永不叛黨，簡直係黐線誓詞。你比較納粹黨嘅誓詞，納粹黨嘅誓詞都好變態，但德國無果種秘密幫派，最多話無條件效忠希特拉，但無去到永不叛黨，嚴守黨嘅秘密，呢啲已經去到一個入黑社會嘅程度，係黑社會嘅誓詞至郁唔郁講五雷誅滅果啲嘢，所以有啲人成日開口埋口皇天擊殺，話唔定真係講慣咗口，學晒黑社會果套嘢。邊個正常人可以對呢段誓詞讀得出口，德國人戰後都認為希特拉誓詞根本係黐線，更何況中共嘅誓詞。見誓詞嘅內容，你就明 共產黨 係乜嘢組織，咁要咁深入認識黑社會嚟做乜，除非用嚟做防止罪案發生嘅用途啫。

當然，對從事政治嘅人，或者寫時事評論嘅人，認識中共，特別中共黨史係好有必要，你至知中共一向係點鬥人，玩賤招，呢啲對自己防身係有用。但依家香港嘅政治環境，一般平民認識 共產黨 ，恐怕未必有咁多客觀材料可以用，果啲抹脂塗粉嘅材料固然讀壞腦，但有時，狂丙中共果啲材料，讀得唔好，一樣會讀壞腦。同埋你要個人，對民主、國家認同呢啲嘢有一個好嘅認識，至再去認識中共，咁會好一啲，否則你係送你自己個腦俾中共去洗，係好容易出事嘅。香港政界中中華情花毒果啲友仔，仲嫌唔夠多咩？

所以我寧願香港人多啲認識英國歷史，英國嘅價值，因為太早讀中共黨史好容易走火入魔，唔係中晒中華情花毒，就係變咗人渣。我自己當年無事，都係因為我讀完南洋史，知道中共攞南洋華人嘅身份當籌碼咁用，你明知佢咁hihi，你就當犯罪學研究做，成個睇到就會好唔同。